
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:SpinalHDLReport-Msgid-Bugs-To:POT-Creation-Date:2023-12-01 11:48+0800PO-Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONELast-Translator:FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>Language:zh_CNLanguage-Team:zh_CN <LL@li.org>Plural-Forms:nplurals=1; plural=0;MIME-Version:1.0Content-Type:text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding:8bitGenerated-By:Babel 2.13.1"

#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:2
msgid ""
"SpinalHDL floating-point support is under development and only partially "
"used/tested, if you have any bugs with it, or you think that some "
"functionality is missing, please create a `Github issue "
"<https://github.com/SpinalHDL/SpinalHDL/issues>`_. Also, please do not use "
"undocumented features in your code."
msgstr ""
"SpinalHDL 浮点支持正在开发中，仅部分使用/测试，如果您有任何错误，或者您认为缺少某些功能，请创建“Github 问题 "
"<https://github.com/SpinalHDL/SpinalHDL /问题>`_。另外，请不要在代码中使用未记录的功能。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:7
msgid "Floating"
msgstr "漂浮的"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:10 types/Floating.rst:78
#: types/Floating.rst:97 types/Floating.rst:122
msgid "Description"
msgstr "描述"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:12
msgid ""
"The ``Floating`` type corresponds to IEEE-754 encoded numbers. A second type"
" called ``RecFloating`` helps in simplifying your design by recoding the "
"floating-point value simplify some edge cases in IEEE-754 floating-point."
msgstr ""
"“Floating”类型对应于 IEEE-754 编码数字。第二种类型称为“RecFloating”，通过重新编码浮点值来帮助简化设计，简化 "
"IEEE-754 浮点中的一些边缘情况。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:14
msgid ""
"It's composed of a sign bit, an exponent field and a mantissa field. The "
"widths of the different fields are defined in the IEEE-754 or de-facto "
"standards."
msgstr "它由一个符号位、一个指数字段和一个尾数字段组成。不同字段的宽度在 IEEE-754 或事实上的标准中定义。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:16
msgid "This type can be used with the following import:"
msgstr "此类型可与以下导入一起使用："
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:23
msgid "IEEE-754 floating format"
msgstr "IEEE-754 浮动格式"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:25
msgid ""
"The numbers are encoded into IEEE-754 `floating-point format "
"<https://en.wikipedia.org/wiki/IEEE_floating_point>`_."
msgstr ""
"这些数字被编码为 IEEE-754 `浮点格式 "
"<https://en.wikipedia.org/wiki/IEEE_floating_point>`_。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:28
msgid "Recoded floating format"
msgstr "重新编码的浮动格式"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:30
msgid ""
"Since IEEE-754 has some quirks about denormalized numbers and special "
"values, Berkeley proposed another way of recoding floating-point values."
msgstr "由于 IEEE-754 对非规范化数字和特殊值有一些怪癖，伯克利提出了另一种重新编码浮点值的方法。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:32
msgid ""
"The mantissa is modified so that denormalized values can be treated the same"
" as the normalized ones."
msgstr "尾数被修改，以便非标准化值可以与标准化值相同地对待。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:34
msgid "The exponent field is one bit larger that one of the IEEE-754 number."
msgstr "指数字段比 IEEE-754 数字大一位。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:36
msgid "The sign bit is kept unchanged between the two encodings."
msgstr "两种编码之间的符号位保持不变。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:38
msgid ""
"Examples can be found `here <https://github.com/ucb-bar/berkeley-"
"hardfloat/blob/master/README.md>`_"
msgstr ""
"示例可以在这里找到`_ <https://github.com/ucb-bar/berkeley-"
"hardfloat/blob/master/README.md>"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:41
msgid "Zero"
msgstr "零"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:43
msgid ""
"The zero is encoded with the three leading zeros of the exponent field being"
" set to zero."
msgstr "零被编码，指数字段的三个前导零被设置为零。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:46
msgid "Denormalized values"
msgstr "非规范化值"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:48
msgid ""
"Denormalized values are encoded in the same way as a normal floating-point "
"number. The mantissa is shifted so that the first one becomes implicit. The "
"exponent is encoded as 107 (decimal) plus the index of the highest bit set "
"to 1."
msgstr "非规范化值的编码方式与普通浮点数相同。尾数被移动，以便第一个尾数变得隐式。指数编码为 107（十进制）加上设置为 1 的最高位索引。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:52
msgid "Normalized values"
msgstr "标准化值"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:54
msgid ""
"The recoded mantissa for normalized values is exactly the same as the "
"original IEEE-754 mantissa. The recoded exponent is encoded as 130 (decimal)"
" plus the original exponent value."
msgstr "标准化值的重新编码尾数与原始 IEEE-754 尾数完全相同。重新编码的指数被编码为 130（十进制）加上原始指数值。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:57
msgid "Infinity"
msgstr "无穷"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:59
msgid ""
"The recoded mantissa value is treated as don't care. The recoded exponent "
"three highest bits is 6 (decimal), the rest of the exponent can be treated "
"as don't care."
msgstr "重新编码的尾数值被视为无关紧要。重新编码的指数三位最高位是6（十进制），其余指数可以视为不关心。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:62
msgid "NaN"
msgstr "南"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:64
msgid ""
"The recoded mantissa for normalized values is exactly the same as the "
"original IEEE-754 mantissa. The recoded exponent three highest bits is 7 "
"(decimal), the rest of the exponent can be treated as don't care."
msgstr "标准化值的重新编码尾数与原始 IEEE-754 尾数完全相同。重新编码的指数三位最高位是7（十进制），其余指数可以视为不关心。"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:67
msgid "Declaration"
msgstr "宣言"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:69
msgid "The syntax to declare a floating-point number is as follows:"
msgstr "声明浮点数的语法如下："
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:72
msgid "IEEE-754 Number"
msgstr "IEEE-754 编号"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:77 types/Floating.rst:96
msgid "Syntax"
msgstr "句法"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:79
msgid "Floating(exponentSize: Int, mantissaSize: Int)"
msgstr "浮动（exponentSize：Int，mantissaSize：Int）"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:80
msgid "IEEE-754 Floating-point value with a custom exponent and mantissa size"
msgstr "具有自定义指数和尾数大小的 IEEE-754 浮点值"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:81
msgid "Floating16()"
msgstr "浮动16()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:82
msgid "IEEE-754 Half precision floating-point number"
msgstr "IEEE-754 半精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:83
msgid "Floating32()"
msgstr "浮动32()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:84
msgid "IEEE-754 Single precision floating-point number"
msgstr "IEEE-754 单精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:85
msgid "Floating64()"
msgstr "浮动64()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:86
msgid "IEEE-754 Double precision floating-point number"
msgstr "IEEE-754 双精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:87
msgid "Floating128()"
msgstr "浮动128()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:88
msgid "IEEE-754 Quad precision floating-point number"
msgstr "IEEE-754 四精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:91
msgid "Recoded floating-point number"
msgstr "重新编码的浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:98
msgid "RecFloating(exponentSize: Int, mantissaSize: Int)"
msgstr "RecFloating(exponentSize: Int, mantissaSize: Int)"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:99
msgid "Recoded Floating-point value with a custom exponent and mantissa size"
msgstr "使用自定义指数和尾数大小重新编码的浮点值"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:100
msgid "RecFloating16()"
msgstr "RecFloating16()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:101
msgid "Recoded Half precision floating-point number"
msgstr "重新编码的半精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:102
msgid "RecFloating32()"
msgstr "RecFloating32()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:103
msgid "Recoded Single precision floating-point number"
msgstr "重新编码的单精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:104
msgid "RecFloating64()"
msgstr "RecFloating64()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:105
msgid "Recoded Double precision floating-point number"
msgstr "重新编码的双精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:106
msgid "RecFloating128()"
msgstr "RecFloating128()"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:107
msgid "Recoded Quad precision floating-point number"
msgstr "重新编码的四精度浮点数"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:110
msgid "Operators"
msgstr "运营商"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:112
msgid ""
"The following operators are available for the ``Floating`` and "
"``RecFloating`` types:"
msgstr "以下运算符可用于“Floating”和“RecFloating”类型："
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:115
msgid "Type cast"
msgstr "类型转换"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:121
msgid "Operator"
msgstr "操作员"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:123
msgid "Return"
msgstr "返回"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:124
msgid "x.asBits"
msgstr "x.asBits"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:125
msgid "Binary cast to Bits"
msgstr "二进制转换为 Bits"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:126
msgid "Bits(w(x) bits)"
msgstr "位（w(x) 位）"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:127
msgid "x.asBools"
msgstr "x.asBools"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:128
msgid "Cast into a array of Bool"
msgstr "转换为 Bool 数组"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:129
msgid "Vec(Bool(),width(x))"
msgstr "Vec(布尔(),宽度(x))"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:130
msgid "x.toUInt(size: Int)"
msgstr "x.toUInt(大小：Int)"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:131
msgid "Return the corresponding UInt (with truncation)"
msgstr "返回对应的UInt（带截断）"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:132 types/Floating.rst:138
msgid "UInt"
msgstr "单位"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:133
msgid "x.toSInt(size: Int)"
msgstr "x.toSInt(大小：Int)"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:134
msgid "Return the corresponding SInt (with truncation)"
msgstr "返回对应的SInt（带截断）"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:135 types/Floating.rst:141
msgid "SInt"
msgstr "斯内特"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:136
msgid "x.fromUInt"
msgstr "x.fromUInt"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:137 types/Floating.rst:140
msgid "Return the corresponding Floating (with truncation)"
msgstr "返回对应的Floating（带截断）"
#: ../../source/SpinalHDL/Data types/Floating.rst:139
msgid "x.fromSInt"
msgstr "x.fromSInt"
